Tuli ette Mari Wastallo ja kaebas Adam Matsoni man saisten: Josep Anni on tema last hirmsaste peksnud ja ka wasto maad löönud selle, et tema laps tsiad kaebatawa kartohwlisse lasknud, nõuab 7 löögi eest 35 rbl. walu raha.
Josep Anni kaebtuse üle küsitud, ütles wälja: tema näinud, et kõik Wanamõisa tsiad tema kartohwlis olnud ja on tsia karjus Mari Wastallo tüttar maganud, siis on tema tüdrukut üles aeanud ja kaevata lubanud, aga löönud ei ole tema teda mitte.
Johan Tamm tunnistas: kui tema weskile läinud, siis küsinud mölder Josep Anni tema käest:"Kas Mari Wastallo tüttar kodus midagi ei könelnud, mis temale tehti kui karja juures magamast üles aeti!" Kui tema kodus seda Mari Wastallo tüttre käest küsinud, üttelnud see, et mölder Josep Anni olewat teda peksnud.
Rein Roots tunnistas nöndasama, kui Johan Tamm.
Jula Hanson tunnistas: tema ei ole ise seda peksmist näinud, aga rahwas - tema ei ole neid tunnud - on könelnud, et Mari Wastallo tüttar magama jäänud ja tsiad Josep Anni kartohwli lasknud, mispääle Josep Anni Mari Wastallo tüttard olewat peksnud.
Tunnistaja Lena Tiirmann ütles wälja, et tema sellest asjast midagi ei tia.
Liis Suurmann tunnistas: tema näinud, et wana möisa tsiad Otsinge wana kartohwli maa pääl, mis Josep Anni kartohwlide lähidal, on olnud.
Jaan Saarwa tunnistas: tema näinud kui Josep Anni oma kartohwlist Wanamöisa tsigu wälja aeanud, aga tsia karjust ei ole Josep Anni mitte löönud.
Mõistus: Et Mari Wastallo ühtegi tunnistust ei ole, et tema laps on peksetud saanud, siis ei wõi tema midagi Josep Anni käest  nõuda.
Pääkohtumees: Peter Kripson XXX
Kohtumees: Peter Hendrikson XXX
Kohtumees: Johan Klaosoon
Kohtumees: Jaan Moonson
Mõistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja öppus antud, mis tähele tuleb pannam kui keegi körgemat kohut tahab käija ja ei olnud Mari Wastallo mitte sellega rahul.
